CCTVB:我冇家教 都唔駛你黑社會黎教

元朗西鐵站昨晚有一批白衣人在站內及車廂，襲擊乘客。有使用元朗站的市民說，昨晚曾經報警但999打不通，港鐵解釋昨晚知道車站有打鬥後已報警。警方早上再解釋，警員評估情況後才決定行動。

元朗站車務回復正常，但大堂部分閘機停用，月台上仍留有鞋印，港鐵加派職員維持秩序。

有市民不滿警方發生打鬥時太遲到場，指其兒子下班回到元朗站被困。

有市民稱：「起初以為穿黑衣才會被打，就打算穿快餐店制服回來，轉個頭說穿甚麼衣服都打。我一知道情況就打電話，打不到『999』，你知不知道？我想問一件事，我沒家教，但都不需要黑社會來教。」

另有市民說：「給我的感覺像故意較遲才來到，讓他們被人打完，才來收拾殘局。」

港鐵指昨晚近約十時四十五分，職員發現元朗站大堂有人爭執。兩分鐘後，控制中心透過直線電話報警，期間繼續有衝突，到近十一時決定列車不停元朗站，而月台有列車車門受阻未能離開。

而另一列列車停在屯門方向的月台，月台亦發生衝突。列車在十一時十四分開出。五分鐘後，元朗站恢復停車，但大堂之後再有衝突。港鐵再決定不停元朗站，並在警方要求下，午夜前關閉車站。

港鐵強烈譴責暴力事件，指會全力配合執法機構調查，對乘客的經歷深表遺憾。港鐵指知道月台和大堂持續有爭執，情況非常混亂，一直有聯絡警方。

港鐵行政總裁金澤培表示：「控制中心當知道在元朗站發生暴力事故時，希望不要將新乘客帶到危險地方，但我們發現仍有列車停在那邊未開走，已經第一時間將車開走，沒有再叫乘客下車。我們的同事都跟大家都一樣，都是市民之一，對於出現大型的治安事件，我們是沒有直接能力處理，只能夠配合警方執法。」

警方早上再解釋，警員評估情況後才決定行動。

警察公共關係科總警司謝振中稱：「要確保有足夠警力支援他們進去，才可處理事件，而自己不會受到很大襲擊；亦明白普通軍裝警員有配槍，在地鐵站打鬥情況，而有很多人在跑，如果要選擇當刻密集那麼多人跑動打鬥時，用槍都是很大的抉擇，對事件未必是好事，或構成更大的危險。」

謝振中又指，當時未能拘捕任何人，不代表警方不關注，又指適當時會拘捕違法分子。

而當時哩句說話，佢係同個差人講嘅

幫手推，宜家係關鍵時期動搖淺藍民意！

【文宣重點】元朗上環兩條戰線一齊推

我見到咪喎
唔係記者訪問佢咩

佢老母就係衝突，而家係white mob

個女人慘了，做得黑都無性

有冇見過消防話： 你間屋太大火 唔適宜救住
紀律部隊？

原來係元朗警署揸車過去元朗西鐵站要半個鐵

佢話自己冇家教，可能本身係淺藍，而家終於殺到埋身

問罪警察！

24/7 全民頭盔 無聲抗議運動

一邊就話現場太混亂 太危險 要等支援
另一邊個大粒野就話現場冇攻擊性武器
你講哂佢啦死黑警

唔撚識用槍就比番香港市民
你地唔配

有錢放水無錢散水未聽過？

都好耐之前啦